%@P:exocorcp
%@Dif:2
Dans une salle de spectacle, 1\,000 places assises sont occupées.
 Les sièges sont disposés en rangées de 47 places.
\begin{myenumerate}
\item Combien de rangées sont occupées ? Combien y-a-t-il de fauteuils
vides dans la dernière rangée ?
\item Le prix des places est de 9,53~\si{\EuRo}. Combien ce
concert a-t-il rapporté ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\opidiv*{1000}{47}{q}{r}\opidiv[style=text]{1000}{47}. Il y a \opprint{q} rangées complètes.
\par\opsub*{47}{r}{d}\opsub[style=text]{47}{r}. Il y a \opprint{d} sièges vides dans la dernière rangée.
\item \opmul[style=text]{9,53}{1000}~\si{\EuRo} de recette.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Sens de l'opération privilégié. \`A donner en remédiation ou en interrogation.